為應付歐盟罰款 Google回擊：Google應用程序將在歐洲收費

▲Google應用程序將在歐洲收費，以回擊歐盟天價反壟斷罰款

谷歌公司10月16日發表聲明，計劃向在歐洲推出Play商店和其他主要安卓應用的設備制造商收費。此舉被認為是谷歌對今年7月被歐盟處以43.4億歐元天價反壟斷罰款、被要求停止將其搜索引擎和瀏覽器與其安卓應用程序和商店捆綁後作出的反制。

每台最高收40美元，預裝Chrome可打折

根據國外科技網站The Verge取得的文件指出，每台設備安裝“谷歌移動服務”應用套餐的成本最高將達40美元（約合人民幣277元），以便在設備上預裝包括Google應用店Google Play和其他的移動應用程序，如Google Chrome、Gmail、Google Map 在內的Google 移動服務軟件套件（Google Mobile Services，GMS）。

據外媒取得的收費列表顯示，每台設備安裝Google移動服務應用組合的成本，最高將達40美元，其中包括Google Play，而新的收費將根據國家和設備類型不同而有所差異，並牽涉2019年2月1日或之後啟動的安卓設備。

但手機制造商實際上可能不必承擔這些成本。據一位知情人士透露，谷歌還提供了替代協議，那些選擇在其設備上安裝Chrome瀏覽器和谷歌搜索的公司可以抵免部分或全部授權費用。谷歌拒絕對此置評。

本月晚些時候，由於歐盟委員會的一項裁決，谷歌在歐洲的授權條款正在發生變化。該裁決禁止谷歌強制手機制造商將Chrome、搜索以及其他應用程序捆綁銷售。

在公開聲明中，谷歌一直對授權費的具體構成保持謹慎。但文件顯示，谷歌與歐盟制造商達成的協議將根據國家和像素密度進行評級。歐盟國家被分為三個層次，收費最高的國家包括英國、瑞典、德國、挪威和荷蘭。

歐盟覺得谷歌扼殺其他創新

歐盟委員會的裁決並未明確要求谷歌收取授權費，但要求谷歌改變其傳統的應用捆綁銷售模式。法院裁定，谷歌將搜索和Chrome捆綁在安卓系統中，扼殺了創新，並切斷了設備制造商在預裝瀏覽器和搜索引擎方面簽署更好協議的機會。

今年7月，歐盟還決定對谷歌處以43.4億歐元的罰款，不過預期未來的解除綁定措施將更為重要。歐盟委員會將此次分拆視為增加競爭的一種方式，從長遠來看，這可能降低成本，或為消費者增加更多選擇。

Chrome和搜索是谷歌利潤的來源，如果沒有捆綁銷售模式，它就會選擇向每台設備收費的方式用來資助其應用和服務的分銷。如果手機或平板電腦公司想要安裝谷歌的任何應用程序，他們將不得不付費，然後決定是否與谷歌單獨達成瀏覽器搜索協議，以收回部分成本。

由於絕大多數安卓應用都是在Google Play上發布的，大多數制造商可能會與谷歌達成某種協議。如果公司想在他們的設備上安裝Facebook、Instagram、Snapchat和其他流行應用程序，向谷歌付費是最簡單的方式。

對歐盟委員會判決持批評態度的人士認為，這是一種要轉嫁給消費者的新成本，谷歌的新授權模式可能加強這種觀點，“像小米、OPPO等在歐洲推出低成本設備的制造商，更加依賴谷歌這種‘妥協’的豁口，而華為、三星等高端手機制造商則更傾向於提高手機價格來抵消增加的成本。”

撐Google，歐盟捉蟲入屎忽
撐歐盟

正常， 羊毛出在羊身上

寫文嗰個做乜柒
裝FB IG 關Google乜事

轉mac os 自帶全部應用程式

歐盟委員會的裁決並未明確要求谷歌收取授權費，但要求谷歌改變其傳統的應用捆綁銷售模式。法院裁定，谷歌將搜索和Chrome捆綁在安卓系統中，扼殺了創新

其實都多餘 蘋果夠用Safari

又話咩簽署更好的協議
有邊個browser好得過Safari 同 Chrome?

歐洲班窮撚

歐盟都硬九九，乜柒都罰錢，要班平民受罪

啱啱有單新啲

好似係google會自動叫人刪一個應用程式商店
葡萄牙判google輸
但睇留言好多屌個程式好多病毒同破解版軟件

支持
你睇啲窮撚and撚要錢仲用唔用Google？

因為and機行開放路線囉

本身已經豬啦，歐盟啲左膠最鍾意去管啲開放嘅嘢

自己系統擺自己野都唔得，on99

唔用google play咪直接dl apk

我想問點解iPhone唔裝得 google play 無比歐盟罰款？

iOS 唔做Open Source 要罰
Windows 唔學似Linux咁做Open Source 壟斷市場

歐豬 支持大英脫歐

歐洲左膠真係顛到一個點，壟斷埋硬件就唔叫壟斷都up得出

即係走返以前 M$ windows 3.1 開始出現的問題

因為蘋果iOS唔開放畀其他廠
開放就有責任要公平
依個係歐盟嘅邏輯

其實唔洗收費咁煩，歐洲地區唔開放系統授權咪得，只準賣google phone

歐盟不嬲唔喺人類世界
講嘅嘢係左膠，做嘅嘢係蘇聯

到時其他廠食屎啫
其實對歐盟嚟講求之不得啦
佢地個GDPR都係玩治外法權之嘛

唔會食屎，英國脫歐之後可以係英國生產，再水貨賣去歐洲

係英國集中銷售，歐洲客可以去英國買～

歐盟